指八號幹線合約7,000頁 路署：難免遺漏

2018年07月21日

指八號幹線合約7,000頁
路署：難免遺漏

■路政署署長鍾錦華（右二）昨在帳委會聆訊中，以合約非常複雜為由自我開脫。李家皓攝

【帳委會聆訊】

【本報訊】審計署早前揭八號幹線沙田段工程多宗管理問題，立法會帳委會昨召開聆訊跟進。路政署代表在會上多番以顧問公司出錯為由辯護，署長鍾錦華更以合約非常複雜為由自我開脫：「成份合約文件連埋圖則都有7,000幾頁，咁大份文件，好難避免會有遺漏嘅情況。」

審計報告提及，隧道工程合約條文連番出錯，把原定涵蓋控制式爆破，錯寫成控制式爆破。另一份合約則錯寫混凝土的厚度，導致路政署審核時遺漏了一項「施加一層厚度達170毫米的平滑噴漿混凝土」工序，承建商就以上更改所帶來的費用，向路政署合共追討9,830萬。

難向顧問公司追討損失

民主黨林卓廷批評署方失責，並指署方內部經三重抽查，也出現這麼嚴重遺漏是不能接受，直斥「每次有錯就要市民埋單」。他又追問就顧問公司接二連三的出錯，署方有否向其追討損失。

路政署主要工程管理處處長盧國華回應指，已因應其整體表現追究責任和一筆過賠償，但據標準土木工程合約慣例，有關出錯屬工料清單遺漏，是合約列明可接受的解釋，難以就此事追討顧問公司。

審計報告亦提到，因初期勘測工作不足，導致須為三個斜坡進行額外鞏固工程，令工程延遲331日才能完工，涉及額外開支達3,450萬。公共專業聯盟梁繼昌會上追問修改設計的原因，盧回應指，由於斜坡附近有寮屋，爆破工程或會影響居民，基於安全而須修改設計加固斜坡。

梁再追問，為何勘測時所聘請的顧問工程師未有發現寮屋的存在，盧無回應，重申基於安全考慮才作出更改。

■記者李思潁

上一則
【書展】陶傑$900掃盡好書！才子帶你入場揀

下一則
下一則
港首間傳媒落實員工平權 南早推同志配偶福利

你成個路政署先得7000頁
陳浩天一個已經有700版